20歲以下全職收入中位數5年增1000元 政府：明顯上升

香港年輕一代的入息水平和上流機會，近年更受關注。政務司長張建宗今日書面回覆工聯會立法會議員陸頌雄提問時指出，本港20歲以下全職工作人士的每月實質收入中位數，在過去5年增加1000元；20至29歲人士則增加1600元。政府引述數據時表示，「各年齡組別的全職僱員每月就業收入中位數在期內均明顯上升」，年輕畢業生的工資有顯著增長。

政府援引統計處綜合住戶統計的調查顯示，2013至2017年各年齡層的每月就業收入中位數（不包括外籍家庭傭工），當中反映50至59歲人士的實質就業收入中位數變化最多，增加2500元至1.8萬元；其次為增加1800元至1.3萬的60至69歲階層。

針對年輕人階層，20以下人士由9200元升至去年1.02萬元，僅有1000元的增長；20至29歲人士則由1.34萬元升至1.5萬元，增加1600元。

對此，政府回應指，「數據顯示，各年齡組別的全職僱員每月就業收入中位數在期內均明顯上升」，形容隨着經濟發展，近年年輕畢業生的工資有顯著增長，現屆政府將繼續為青年人締造上流機會。

2013年和2017年各年齡層全職僱員的每月就業收入中位數（2013年/2017年）：

20歲以下 （9200元/10,200元）

20至29歲 （13,400元/15,000元）

30至39歲 （18,400元/20,000元）

40至49歲 （19,000元/20,000元）

50至59歲 （15,500元/18,000元）

60至69歲 （11,200元/13,000元）

70歲及以上（10,100元/10,000元）

註：不包括外籍家庭傭工

連登標準

連登仔出黎統計下

月入60k

我由5500蚊升到7500蚊
升幅達到35%

原來我既價值同一個退休人士差唔多

我想問如果拎呢抽數據做標準 一個普通人靠自己要幾耐先買到樓

以為一年升左1千,原來5年
1年2舊水,飯盒既通漲仲勁過佢

真係唔知點計出黎 離撚哂地

唉 個政府真係on 99
通漲都升啦

1萬1個月,當仲有4M樓,借9成,40萬,仲有雜$十幾萬,總共約60萬=6年唔飲唔食

最後其實係買唔到,都過唔到壓力測試

廿幾歲先得15k中位數 睇連登明明個個都30k up

計番人口密度
一層樓佔幾多個人嘅位
你就知你要幾多份人工先買到

屌你

夠唔夠買樓？

20歲以下買唔到樓會唔會俾同學笑？

唔渣車返學就會比人睇低

小學生都知計平均唔係真係代表平均架啦

公務員跳一次point已經有
你依家要等5年先升得一千
邊位公務員講明顯上升架

嘩每年儲多一千呀

儲一百年有百二萬啦

每五年多一千 十年就多二千 五十年就一萬